譚德塞談防疫：「TEST、TEST、TEST」

（中央社記者唐佩君布魯塞爾16日專電）世衛秘書長譚德塞今天表示，對抗疫情「不能蒙住雙眼撲滅大火」，雖許多國家採取社會距離措施，但預防感染和挽救生命最有效方法是打破傳播鏈，呼籲檢測每一個疑似病例。

譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）今天在世界衛生組織（WHO）總部日內瓦記者會上表示，現在世界其他地區2019年冠狀病毒疾病（COVID-19，俗稱武漢肺炎）報告病例及死亡人數超過中國。

他提到愈來愈多國家採取社會距離措施，例如關閉學校，取消體育賽事和其他聚會，但卻在檢測、隔離和接觸追蹤方面不足，預防感染和挽救生命最有效方法是打破傳播鏈，因此必須進行檢測和隔離。

譚德塞並未點名哪些國家忽視檢測，但他強調「不能蒙住雙眼撲滅大火」，如果不知道誰感染，就無法制止這種大流行。他連三次表示「檢測、檢測、檢測」，這是世衛向所有國家傳達的訊息。

他呼籲檢測每一個疑似病例以對抗疫情，並隔離檢測為陽性者，且找出與感染密切接觸的人，同樣對他們進行檢測。

蒙住雙眼
我又諗起張圖

呢條力架幾時中武漢肺炎死

「不能蒙住雙眼撲滅大火」

支那口交部口吻

唔test，無人病，藥廠就唔洗賺錢

佢同支那一樣要為疫情負責，馬後砲，一早叫佢宣佈又唔宣佈，同支那夾定欺騙國際....要支那負責，一齊簽petition

洗手 洗手 洗手

respect respect respect

譚德塞談防疫：「ＲＭＢ、ＲＭＢ、ＲＭＢ」

China China China

董太行前咗17年

譚瘟疫

條友係咪覺得D 國家唔夠興想加下火咁?

置頂呢幅圖la
好L Jeng

試你條命咩
又唔見你叫大陸驗

Check check check 試咪咩